【港台，撐你！】果燃台播《鏗鏘集》 無懼打壓 撐言論自由

【港台，撐你！】果燃台播《鏗鏘集》 無懼打壓 撐言論自由

更新時間 (HKT): 2020.05.19 20:54

香港電台（港台）備受政治打壓，以致《頭條新聞》被檢討，做完本季製作被暫停，通訊局裁決中所涉及的集數被下架...《蘋果》作為傳媒的一分子，面對文革2.0，每況愈下的無理打壓，絕不妥協，堅決撐言論自由！

相關新聞：【港台發聲明】《頭條新聞》暫停製作 向被冒犯警察致歉 涉事集數下架

逢星期二 果燃台播《鏗鏘集》

今日打壓《頭條新聞》，難保他日不會打壓《鏗鏘集》，甚至其。。。。。。。。。。的支持，「果燃台」每周緊接香港電台，逢周二上架最新一集《鏗鏘集》。

相關新聞：【八方析時務】傳拒交人梁家榮要走人 停播《頭條》弊多於利

一按即睇最新一集 《鏗鏘集》：等待的日子
《鏗鏘集》「沒落」了嗎？

黑白是非，兼聽則明。所以，英國作家霍爾（Evelyn Beatrice Hall）在她。。。。。。。。。。」之真諦。然而，伏爾泰會捍衛他的朋友發聲，那誰又來捍衛你我發聲？

時光倒流回到遙遠的以前，1978年3月5日，有一把聲音誕。。。。。。。。。。。。一個怎樣的節目，因此已無謂再述，倒不如說說，《鏗鏘集》的「沒落」。

如果香港再失去《鏗鏘集》

《鏗鏘集》，跟我們一同經歷過大時代︰六四屠城、九七主權移交、沙士。。。。。。。。。。。。。以及《警訊》等等，隨時湮沒於大氣電波之歷史塵埃中，他朝兩忘煙水裏。

身處於這個隨時搬龍門的世道，莫說觀眾，即使是。。。。。。。。。。。。香港只能剩下一把聲音，那會是怎樣的世界？

所謂《鏗鏘集》的「沒落」，其實只滄海一粟，真正沒落的，是失去了《鏗鏘集》的香港。

因此，我們誓死悍衛《鏗鏘集》發聲的權利。

也因此，電視台不播，我們《蘋果》繼續播。

跟住良心去做 鏗鏘不絕響

有「鏗鏘集之母」之稱的《鏗鏘集》前監製蕭景路，今年3月於溫哥華與世長辭。小編引述游大東對蕭前輩的其中一則描述︰話說2003年七一遊行後，。。。。。。。。。。。。好敏感，都一定要做，避唔到；所以做時一定要好小心，要有平衡，要跟住良心去做。」

好一句良心，令《鏗鏘集》由1978年至今，縱風中。。。。。。。。。。。。萬人，吾獨鏗鏘，堪比蕭景路前輩之寫照。

「一個健康的社會，不該只有一種聲音。」——《鏗。。。。。。。。。。。。香港的聲音、香港的良心，繼續綿延不息？

願蕭景路前輩不會那麼快就與《鏗鏘集》於天堂裏。。。。。。。。。。。。無數、至今仍為香港最長壽的新聞紀錄片節目。

「果燃台」將每周緊接香港電台，逢周二上架最新一集《鏗鏘集》。這個具42年歷史的港台王牌時事節目，鏗鏘不絕響。

一按即睇最新一集 《鏗鏘集》：等待的日子

「果燃台」 果迷專屬嘅影片世界
-----------------------------
App內1-Click訂閱《蘋果動新聞》
按此了解更多

果燃台每周緊接香港電台，逢周二上架最新一集《鏗鏘集》，今日最新一集：等待的日子。

5月12日：疫情下的無家者

5月5日：隔離的日子

4月28日：控訴

4月21日：我天天在家

4月14日：搶灘

4月7日：考期

推

【打壓港台】葛博士屈《鏗鏘集》只賣《蘋果》 遭梁家榮秒殺：任何人都買得